昆明持刀男挾持人質被轟斃 最後告白：中國人的生命就像螻蟻一樣

雲南昆明56歲王姓男子上周五（22日）持刀闖雲南師範大學實驗中學，結果刺傷7人。官媒公開雙方對峙近2小時的細節，聚焦造神：向狙擊手致敬、表揚下跪求換做人質的公安、和持刀男溝通的女記者，及被挾持時仍冷靜叫人「不要過來」的男孩。周一（25日）有影片顯示，持刀男被「轟」一槍了結生命，圍觀群眾應聲高呼「好！」前，曾要求女記者給他一個大聲公，在眾人注目下發出最後呼喊：「中國人的生命就像螻蟻一樣。」

「我不是一個好人，為甚麼呢？我家裏的人，七姊妹，我母親一個人要撫養，我小時候住在文林街，文林食堂，我從小就看到我母親被批鬥，大家知道我以前吸過毒，吸毒知道嗎？但是我已經戒了十多年了，社會不給我一點出路，沒辦法，我這不是報復社會，我要殺警察，只是殺一個，你看那些黑狗，我知道我的生命，分分鐘就沒有了，上面還有一支桿槍對着我，還有對面，狙擊槍對着我，但是我無所謂，為甚麼？中國人的生命就像螻蟻一樣，貪官污吏，他們大肆地貪污錢……」

螻蟻尚且偷生，為何人不惜命？持刀的王男告白卑微的過去，訴說：「社會不給我一點出路⋯⋯」說罷就被一下轟斃，圍觀的群眾為他的死歡呼。

支那人真係無得救，連講真話俾人殺都大聲歡呼

千萬不要對這個國家的人抱有 ...

就黎香港都有

d 學生好慘
冇啦啦比個痴線佬刺傷

16年魚蛋革命打狗
香港主流嘅泛民賤種咪一樣對義士幸災樂禍

蘋果日報：「建設民主中國」

中國人學人講人權？

太遲了

死左下世再做支那人先慘

有冇原片?